大學生集會反國安惡法 吳靄儀 戴耀廷籲堅持抗爭「我們恐懼但不會失勇氣」

大學生集會反國安惡法
吳靄儀 戴耀廷籲堅持抗爭「我們恐懼但不會失勇氣」

五間大專院校學生會昨晚舉行「惡法將至 烽火再起」集會，批評港版國安法要消滅一切反對聲音。何家達攝

【惡法臨城】

【本報訊】抗暴之戰將邁向一周年，中共炮製港版國安法意圖令港人噤聲。香港大學及中文大學等五間大專院校學生會昨晚舉行「惡法將至 烽火再起」集會，有逾百名學生參加。佔中發起人之一戴耀廷在集會上指出，港版國安法會令港人恐懼，但不會令港人失去抗爭的勇氣，香港已無法再回復到雨傘運動前的香港。

記者：麥志榮 羅智堅

「惡法將至 烽火再起」集會昨晚7時在港大學生會大樓地下舉行，港大學生會會長葉芷琳代表各院校學生發表聯合宣言，指出。。。。。。。。。。。。立無援，中共秘密警察會侵犯港人的人權自由，大專學界決心與全港市民一起將抗爭延續下去。

集會邀請多名嘉賓討論在港版國安法即將殺到下，港人應如何自處。港大法律系副教授戴耀廷指出，港版國安法繞過《。。。。。。。。。。。失去抗爭勇氣。他指現時香港已經成為國際議題，其實已不用再去主動游說，只要繼續有民主派人士被拘捕、反政府的候選人被DQ，便會向國際證明《中英聯合聲明》的承諾已被違背。

吳靄儀指只要每個人都堅持抗爭，「極權就唔會勝利」。

張崑陽：中共與港人玩鬥大

相關新聞：眾志促聯合國討論港版國安法

立法會前議員吳靄儀指出，香港人比起2014年雨傘運動時已脫胎換骨，過去一年的抗爭令港人自動自覺，前晚維園燭光集。。。。。。。。。。。感，只要每個人都堅持抗爭及團結，「每個人都做一個自由人，極權就唔會勝利」，要讓世界看到港人有勇氣及有希望，才能爭取到國際支持。

民間外交網絡發言人張崑陽表示，香港現時正進入大時代，在絕望氛圍中「香港前所未有咁有希望」，中共過去一直欺騙國際社會，直到香港去年的抗爭運動，令西方國。。。。。。。。。。。，在大國博弈中，香港不只是一枚棋子，中共不過是和港人及國際社會「玩鬥大」。

中大反送中關注組成員羅天祺表示，香港身處在中美的大國博。。。。。。。。。。向國際清楚表達自己的意向，是要一國兩制還是兩國兩制。

好青年荼毒室成員豬文表示，前晚維園六四集會令他十分感動，在無大台下有人自行推倒鐵馬，場內一邊叫「建設民主中國」，另一邊則叫「香港獨立」，過去一年的抗爭令港人毋須等人帶領，極權最害怕就是民眾有這種自主性。

集會昨晚10時結束，在場學生多次高喊「香港獨立，民族自強」口號。

戴耀廷認為香港已無法回復到雨傘運動前的境況。

咁姐係恐懼定有勇氣？
恐懼就冇勇氣架啦
洗撚驚咩屌
鬼佬都開埋逃生門
幫你打中共